法國極右Le Pen正式參選總統: 反全球化、反移民、脱歐

法國極右翼政黨國民陣線（National Front）主席勒龐（Marine Le Pen）正式宣布參選總統；温和右翼政黨共和黨（Les Républicains）總統候選人、前總理菲永（François Fillon）因妻兒陷吃空餉醜聞民望大跌；温和左翼的獨立參選人、前經濟部長馬克隆（Emmanuel Macron）快速崛起——法國大選的大幕正在一系列緊湊的戲碼中展開。其中被視為「法國特朗普」、一再強調反全球化、反移民、反歐盟的勒龐無疑是各方焦點。

繼 2 月 4 日發布了包含 144 項承諾的政綱後，勒龐於 5 日在法國第三大城市里昂（Lyon）舉行了 3000 人的造勢集會，正式開啟了自己的總統選戰。她在演說中聲稱，法國作為自由國家的存續正面臨挑戰，法國人的愛國主義正被剝奪，「分歧不在於左與右，而在於愛國主義者與全球主義者。」勒龐形容自己才是「人民的唯一代表」，並指其他競選者只是「有錢的右翼和有錢的左翼」。

「人們正在覺醒，歷史的潮流已經轉向…… 我們正處於十字路口…… 選舉是對於文明的選擇。」
國民陣線主席勒龐

勒龐的對外主張

法國脱歐（Frexit）：與歐盟展開為期 6 個月的談判，內容包括退出歐元區，重新發行法國貨幣；退出可自由出入邊境的神根區（Schengen Area）；不再受歐盟法律和歐盟預算規則制約。如果與歐盟協商後無法達成上述目標，則將啟動法國脱歐。

貿易保護：採納「智慧的貿易保護主義」，向進口商品加徵 3% 的關税；拒絕任何國際貿易協定。

移民限制：在法國出生的人不再自動獲得法國國籍；每年凈移民人數限制在 1 萬以內；驅逐非法移民。

「法國人優先」：僱主要為僱傭外國人多支付相當於薪資水平 10% 的税款；免費教育等全民享有的權利僅對法國公民開放；將「法國人優先」的主張寫入憲法。

伊斯蘭問題：指伊斯蘭原教旨主義是法國無法忍受的「奴役」，穆斯林的面紗、清真寺和阿訇都是對法國的文化威脅，「有尊嚴的法國人都無法接受」；將關閉極端的清真寺，並驅逐有仇恨言行的阿訇。

勒龐的內政主張

降低工薪階級的税負，降低小企業的工資税以刺激就業
推動「法國再工業化」
將退休年齡從 62 歲調為 60 歲
增加為赤貧人群提供的社會福利
在公共住房和僱傭方面強制實施「法國人優先」政策
脱離北大西洋公約組織（NATO），增加軍備開支
新僱傭 1 萬 5000 名警察

與 2012 年參選總統時相比，勒龐本次發表的政綱的措辭已算得上温和。例如她曾在 2012 年提出要「徹底廢除歐元」，現在則改為重獲法國的「貨幣主權」。路透社分析認為，這是由於不少年長的投票者傾向於留在歐元區，國民陣線希望維持反建制形象的同時，也能夠說服更多投票者。

不過，勒龐也深陷涉嫌侵吞公款的調查，她被指控假借聘用歐洲議會助理，但其實為自己的政黨在法國工作。歐洲議會要求勒龐償還 30 萬歐元的薪金補償，勒龐對此表示拒絕，並稱此事是政敵的政治迫害，自己將通過法律手段抗爭到底。

馬克隆異軍突起，菲永身陷醜聞

勒龐在里昂造勢的前一天，現年 39 歲、傾向温和左翼的獨立參選人馬克隆也在里昂舉行了演講，約 8000 人出席了活動。馬克隆曾在投資銀行任職，後放棄高薪擔任奧朗德政府的經濟部長。經濟上支持自由主義、社會議題上傾向進步的他，自去年 11 月參選總統以來就成為最大黑馬。

馬克隆在前一日的活動中曾炮轟勒龐背叛「自由、平等、博愛」的法國精神，「某些人在今天假裝以人民的名義說話，但他們只是口技表演者。」

「通過削弱我們的視野，他們背叛了自由；通過強調某些人比其他人更平等，他們背叛了平等；因為憎恨和他們不一樣的臉龐，他們背叛了博愛。」
前法國經濟部長、獨立參選人馬克隆

馬克隆尚未公布完整政綱，但他強調希望「彌合日益分裂成兩個的法國」。他自稱為進步主義者，並指進步主義者是相信創新、性別平等、環境保護、數字化、公正、機會平等和歐洲的人群。他計劃透過創新、削減官僚制度、調整過度嚴苛的勞工法、增加教育開支、增加軍備預算和警察僱員等措施來刺激經濟。

另一方面，一度民調領先、被形容為「法國戴卓爾」的共和黨候選人菲永，則因妻兒涉嫌吃空餉的醜聞而導致支持率大跌。

著名政治諷刺期刊《鴨鳴報》（Le Canard Enchaîné）近期揭露，在一則 2007 年的訪問中，菲永的妻子佩內洛普（Penelope Fillon）曾透露，自己雖然於 1998 到 2002 年丈夫擔任國會議員期間曾擔任他的助理，但幾乎沒有做實際工作。而法國法律儘管允許議員聘用家庭成員擔任助理，但掛名侵吞公款則屬刑事犯罪。此外，菲永還被曝曾在 2005 至 2007 年擔任議員期間，為兩名尚無律師資格的兒子支付了超過 8 萬歐元的律師酬勞。

菲永在 Facebook 回應指上述事件為構陷，但民意卻已難以挽回。《星期天報》（Journal du Dimanche）的民調顯示，只有 23% 的法國選民認為菲永誠實可信，去年 11 月這一數據曾達 50%。據法國共和黨參議員 Bruno Gilles 稱，黨內已在考慮更換總統候選人。

25 %
民調機構 Ifop 和 BVA 的數據顯示，在今年 4 月的第一輪總統中，勒龐的支持率約為 25%；馬克隆的支持率為 20% 至 22%；菲永的支持率為 18.5% 至 20%。不過，民調機構預計在 5 月的第二輪總統選舉中，馬克隆相對勒龐的支持率為 63% 比 37%，菲永相對勒龐的支持率為 59% 比 41%。

左膠食屎啦

英國 係青年人反對 brexit多
連登仔口中既廢老就支持 brexit 多

又真係想睇下frexit 會點

唔知點解有d似退聯
利申：右翼主義者，支持脫歐

如果le pen唔係親俄，退出nato既話，就perfect 池

如果Le Pen上台執政
法國隨時因為trump既關係變成歐洲少數親美既國家

「分歧不在於左與右，而在於愛國主義者與全球主義者。」

抄天哥既只有獨派統派之分